張超雄：傳媒過度報導南亞人罪案對少數族裔不公平

據警方數字，去年非華裔人士因刑事罪行被捕人數有4,703人，較前年增加5.1%，佔整體被捕人數14.1%，比例較前年增加0.8個百分點。被捕4,703非華裔人士中，香港居民及非居民各佔約半，其中持行街紙的非華裔犯案人數達1,506人，較前年增加393人，升幅達35%。
立法會議員張超雄不諱言，涉及持行街紙南亞裔人士的案件確實不少，但是否佔罪案比例特別多，值得深究，警方應具體掌握有關情況，並向公眾解釋。他擔心社會過份渲染有關問題，會構成歧視及分化問題，「好似講親南亞裔人士就同罪案有關，咁係唔公道，亦影響少數族裔融入社會嘅機會」。
融樂會總幹事張鳳美亦質疑南亞人士持行街紙，不等同會導致罪案上升，兩者未必有必然關係。她亦擔心過份渲染有關問題，一竹篙打一船人，會加深市民對南亞裔人士的誤解。她又指有關問題自立法會選舉以來都已變得相當政治化，呼籲市民勿以有色眼鏡看待南亞裔人士。
對於有意見認為應再新設立禁閉營，關注難民權益組織「Justice Centre Hong Kong」研究及政策主任李敏指出，外國經驗顯示設立禁閉營所花費的社會資源及費用更多，而從個人基本權利的角度而言亦違反人權，故該會反對有關建議。

遮埋眼當睇唔到

咁報導你個女囉

佢都好笑 新聞不嬲都係報衰野多過好野架啦 咩叫過度報導？ 呀「民主派」議員而家係咪為左幫南亞人連新聞專業都想質疑？

係香港人欠南亞奇異種一個公道

增加5.1%，佔全部14.1%
人口基數少，犯罪率咁高都唔比報？

呢條難民之父真係仆街冚家剷
自己基因有問題生著個畸胎
就拉埋全香港人陪你死 屌

想好似德國咁封鎖新聞？

屌佢老母啊 張狗雄

屌你老母張超雄

張狗雄

䗅超雄

佢都知自己臭晒朵 晨早講定下屆唔選

就算報南亞同非南亞既比例係1:1

都唔會改變個印象

唔准報族裔

食屎啦難民之父。
鬼唔望你比蝻亞狗老強呀

警方應具體掌握有關情況

支持警方提供更具體的數字，包括犯案種類
超雄睇完數字只會更難解釋

近幾年一見新聞標題有「搜獲軍火」「群毆 」「強姦」
試問幾多次有佢地影子

香港代表有泰國運木雕

全部天生就係罪犯 拉哂佢地就岩

我條女就比你 d 南亞朋友非禮過

我祝晒班比蝻國難民入港嘅高官子孫世世代代比班蝻姦

難民之父張超雄

點解講野可以咁on9